點解啲錶既廣告好多都指10點2？

如題。真心想知

比例靚

原來係咁 thanks

估唔到呢個行內秘密比你發現左

我以為得我唔知

但原來唔係全部都指住10點2 有啲都會指下8點4啊或其他 點解咁既。。

唔會遮住logo 同埋其他計時features?

睇呢幾幅圖就係

又岩喎！！有無行內人解答下

事實跟本就係咁

哈哈原來就係咁

冇人知？？唔係化。。。

呢個喺男人喜愛嘅姿勢 令你想征服佢

盡量令每支指針都差120度嘅同時左右對稱

而家發現埋秒針係指31秒 定只係rolex tudor啲廣告係咁

以前好似聽過過10點2同12點45望落好睇d
原因唔知

好似個剔咁 潛意識令你覺得好順眼

純粹係令到啲針大概120度咁分開

啱啱好唔遮任何design姐

想騷晒成枝時分秒針出來囉，但又唔想太對稱咪偏少少自然返啲

利申 9up

以前聽收音機定睇電視有人問過
個原因好似真係因為望落舒服d

同埋唔會遮到其他野

有心理學同美學研究支持，呢個shape可以令人感覺靚同愉快啲，讀design嗰陣係lecturer度聽返嚟。唔排除無遮住logo都係原因之一。

似剔號？

我聽都係話唔好遮住個logo

做過錶鋪 佢地話為左唔姐住個logo

黃金比例

係因為對稱，人係鍾意對稱既野，
但8點4對稱得來向下，比較負面，人冇咁鍾意，10點2向上，比較正面。
咁少人答呢個答案既？連登好少人有take VA course?

係關比例事

真係純粹為靚

真係關事

其實係高達上面個v黎

咁點解iphone盒上嘅時間永遠都係9點41分？

Nike

Steve Jobs當年揭曉iPhone嗰時時間係0941

無諗過呢個post都咁多人答
以為得幾個

綜合各位所講
比例、唔遮logo、角度、對稱、令人心情愉悅等等呢啲都係原因

真心想知就問google啦 戇鳩

你知道得太多了

點search

我指 打咩keyword

聽過仲有一個原因好似係啲廠商迷信
所以整個V字出黎 代表個品牌會成功

似係一個tick, 有得，ok既暗示

Lange係1點10個字

thank you so much
好熱心

其實時分秒針係分別指50分，10分，30分！
一來可以show logo, 二來可以show得順眼
利申，錶行做左兩年

我都記得我係聽森美講

之前上design堂聽tutor講咁樣比例最靚
跟埋黃金比例